Sel 3 Sep 1882 sub N 86 pooleni jäänud asjus tuli ette Mihkel Kusik Saarewallast ja andis siin protokolli et olla Awakiwil Jakob Tedre  wõtnud Karel Lahtil jahu koorma Awakiwile ja tahtnud keik see jahu koorem ära wõtta aga Perametsa sõna pääle ei ole naad keik wõtnud. Karl Laht aga ei ole sugugi lubanud. Jaan Lattik olla tahtnud weel Karl Lahti järwe wisata ja peksa. Kas nad aga see sädelga rihma Lahti käest kätte said seda tema ei tea ei ole ka Laht mitte tee pääl rohkem lubanud kui 50 kop et rahu teda jätta aga rihma ta ütelnud et ei ole wõtnud.
                                                       Peakohtumees: H.Horn
                                                             Kohtumees: Märt Piiri
                                                             Kohtumees: Josep Soiewa.
